<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on πR² - A Circulatura do Quadrado!</title>
    <link>https://pierreaoquadrado.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on πR² - A Circulatura do Quadrado!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 Aug 2024 23:55:33 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://pierreaoquadrado.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>MiKTeX</title>
      <link>https://pierreaoquadrado.github.io/posts/miktex-main/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:55:33 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://pierreaoquadrado.github.io/posts/miktex-main/</guid>
      <description>
        
          
            Do próprio site do MiKTeX, MiKTeX is a modern TeX distribution for Windows, Linux and macOS (MiKTeX é uma distribuição TeX moderna para Windows, Linux e macOS).
Obtendo o MiKTeX Vá à página de downloads do MiKTeX e escolha a versão Windows, na aba Installer. No caso do Linux, em geral as próprias distribuições fornecem os pacotes do MiKTeX ou do TeXlive.
Clique no botão de download e aguarde.
Instalando o MiKTeX no Windows Abra a pasta Downloads e clique duas vezes em basic-miktex-24.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obtendo o CPLEX (versão comunitária)</title>
      <link>https://pierreaoquadrado.github.io/posts/download-do-cplex/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:22:37 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://pierreaoquadrado.github.io/posts/download-do-cplex/</guid>
      <description>
        
          
            A IBM tornou o ILOG CPLEX Optimizer (CPLEX para os íntimos) gratuito para uso acadêmico (ou seja, para ensino e pesquisa), sem restrições no tamanho do problema, como é comum nesse tipo de licença acadêmica.
Para baixá-lo alguns passos devem ser seguidos:
Criação do IBMId Se você já possui uma IBMId, basta logar no site em https://login.ibm.com. Depois disso pule para a seção Download do CPLEX.
Crie sua IBMId. O nome é pomposo, e significa simplesmente criar uma conta no site da IBM.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalação do CPLEX no Windows</title>
      <link>https://pierreaoquadrado.github.io/posts/instalacao-cplex-windows/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:13:30 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://pierreaoquadrado.github.io/posts/instalacao-cplex-windows/</guid>
      <description>
        
          
            Para a instalação do CPLEX no Microsoft Windows (10 e 11), siga os seguintes passos.
Abra a pasta Downloads e clique duas vezes em cplex_studio2211.win_x86_64. Estamos usando como exemplo a versão 22.1.1, a mais recente em 2023⋄10⋄23. Ajuste de acordo com sua versão.
Escolha Sim quando for apresentado o quadro &amp;ldquo;Deseja permitir que esse programa faça mudanças nesse computador?&amp;rdquo;. É um passo comum quando se está instalando um novo programa em sistemas Windows.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalação do CPLEX no GNU/Linux</title>
      <link>https://pierreaoquadrado.github.io/posts/instalacao-cplex-linux/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:13:30 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://pierreaoquadrado.github.io/posts/instalacao-cplex-linux/</guid>
      <description>
        
          
            TODO
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Instalação do Anaconda no Windows</title>
      <link>https://pierreaoquadrado.github.io/posts/instalacao-anaconda-windows/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:13:30 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://pierreaoquadrado.github.io/posts/instalacao-anaconda-windows/</guid>
      <description>
        
          
            Nesta seção veremos como baixar e instalar o Anaconda Python para Windows, versões 10 e 11. No caso do GNU/Linux usaremos ambientes virtuais com pyenv.
Baixando o Anaconda Baixar o Anaconda é extremamente simples! Vá em Anaconda Installers e clique no link abaixo do logotipo do Windows, chamado 64-Bit Graphical Installer.
Note que este último link é para a versão 2023-09-0, com Python 3.11 por padrão. Adapte de acordo com eventuais novas versões.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Integração CPLEX &#43; Anaconda no Windows</title>
      <link>https://pierreaoquadrado.github.io/posts/integracao-cplex-python/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:13:30 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://pierreaoquadrado.github.io/posts/integracao-cplex-python/</guid>
      <description>
        
          
            Caso você esteja vindo das instruções para Instalação do Anaconda no Microsoft Windows, você deve terminar com a tela do Anaconda Navigator. Se não for esse o caso, o Anaconda Navigator pode ser encontrado no menu Iniciar do Windows ou pela barra de busca.
Do lado esquerdo superior do Anaconda Navigator, selecione Environments (ambientes). Se você acabou de instalar, deve haver apenas o ambiente base (root), baseado em Python 3.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testando a integração Python &#43; CPLEX</title>
      <link>https://pierreaoquadrado.github.io/posts/testando-integracao-cplex-python/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Aug 2024 23:13:30 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://pierreaoquadrado.github.io/posts/testando-integracao-cplex-python/</guid>
      <description>
        
          
            Vamos testar a integração do Python com o CPLEX resolvendo um problema de Programação Linear (PL).
Um agricultor acabou de comprar uma fazenda para o plantio de trigo e arroz. A área total disponível para plantio é de 7 hectares e o agricultor deseja plantas no mínimo 1 hectare de trigo e 2 hectares de arroz. Estima-se que o lucro do trigo seja de R$ 5.000,00 e do arroz de R$ 3.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
