<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Latex on πR² - A Circulatura do Quadrado!</title>
    <link>https://pierreaoquadrado.github.io/tags/latex/</link>
    <description>Recent content in Latex on πR² - A Circulatura do Quadrado!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Aug 2024 11:58:48 -0300</lastBuildDate><atom:link href="https://pierreaoquadrado.github.io/tags/latex/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>MiKTeX</title>
      <link>https://pierreaoquadrado.github.io/posts/miktex-main/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 11:58:48 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://pierreaoquadrado.github.io/posts/miktex-main/</guid>
      <description>
        
          
            Do próprio site do MiKTeX, MiKTeX is a modern TeX distribution for Windows, Linux and macOS (MiKTeX é uma distribuição TeX moderna para Windows, Linux e macOS).
Para uma instalação completa e funcional serão instalados, além do MiKTeX, Perl (para latexmk) e TeXstudio.
Obtendo o MiKTeX Vá até a página de downloads do MiKTeX e escolha a versão Windows, na aba Installer. No caso do Linux, em geral as próprias distribuições fornecem os pacotes do MiKTeX ou do TeXlive.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perl</title>
      <link>https://pierreaoquadrado.github.io/posts/perl-main/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 11:58:44 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://pierreaoquadrado.github.io/posts/perl-main/</guid>
      <description>
        
          
            A linguagem de programação Perl é utilizada por um dos mais práticos scripts de compilação LaTeX, o latexmk (mais sobre ele num artigo próprio).
Usaremos a versão 5.40.0.1 do Strawberry Perl, a versão completamente gratuita da linguagem para Windows. Em geral as distribuições Linux já possuem a linguagem facilmente instalável.
Download de Strawberry Perl Vá até Strawberry Perl e selecione o link que aponta para 5.40.0.1 MSI. Essa é a versão disponível durante a escrita desse tutorial, em 2024⋄08⋄19.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TeXstudio</title>
      <link>https://pierreaoquadrado.github.io/posts/texstudio-main/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Aug 2024 11:58:38 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://pierreaoquadrado.github.io/posts/texstudio-main/</guid>
      <description>
        
          
            Da página do TeXstudio, LaTeX made comfortable (LaTeX de forma confortável), o TeXstudio é um editor indicado para aqueles que estão iniciando na fina arte do da criação de documentos com LaTeX.
Obtendo o TeXstudio Vá até a página de downloads do TeXstudio e escolha a versão 4.8.1 para Windows, do tipo Installer. No caso do Linux, em geral as próprias distribuições fornecem os pacotes do TeXstudio.
Clique no botão de download e aguarde.
          
          
        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
